中華民國全國工業總會理事長許勝雄今天表示，第二季雖屬於「五窮六絕」情勢，但目前的整個經濟情勢屬於「往上好」。 工業總會下午舉辦「工業團體負責人與政府首長座談會」，邀請行政院環保署長魏國彥與會。 由於股市與財經數據近日都開出亮麗的成績，許勝雄會前受訪時表示，全球經濟在穩定成長，但失業率較高，失業率如果可以改善，將提升全球經濟發展與消費能力。 許勝雄表示，台灣4、5月出口都可以期待，台灣是出口導向國家，只要出口復甦，對產業與經濟都有正面效果。 他表示，第2季雖屬於「五窮六絕」情勢，但目前的整個經濟情勢屬於「往上好」。1。